{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Assignment 2 Written Question"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (a)\n",
    "\n",
    "$$- \\displaystyle\\sum_{w \\in Vocab}~y_wlog(\\hat{y_w})= - \\displaystyle\\sum_{w \\in Vocab~and~y_w=1}~y_wlog(\\hat{y_w})=-log(\\hat{y_o})$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (b)\n",
    "\n",
    "$$\\frac{\\partial J_{naive-softmax}(v_c, o, U)}{\\partial v_c}=-u_o^T +\\sum_{w\\in Vocab}P(O=o|C=c) u_w$$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (c)\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{naive-softmax}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u=u_o} =v_c +P(O=o|C=c)v_c $$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{naive-softmax}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u\\neq u_o} = \\sum_{w\\in Vocab~and~w\\neq o} P(O=o|C=c)v_c $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (d)\n",
    "\n",
    "$$\\frac{\\partial \\sigma(x)}{\\partial x}=\\frac{\\sigma(x)}{e^x+1}$$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (e)\n",
    "\n",
    "$$\\frac{\\partial J_{neg-sampling}(v_c, o, U)}{\\partial v_c}=- \\frac{u_o}{e^{u_o^Tv_c}+1}+\\displaystyle\\sum^{K}_{k=1} \\frac{u_k}{e^{-u_o^Tv_c}+1}$$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{neg-sampling}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u=u_o} =-\\frac{v_c}{e^{u_o^Tv_c}+1}$$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{neg-sampling}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u\\neq u_o} = \\displaystyle\\sum^{K}_{k=1}  \\frac{v_c}{e^{-u_o^Tv_c}+1}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (f)\n",
    "\n",
    "$$\\frac{\\partial J_{skip-gram}(v_c, w_{t+j}, U)}{\\partial U} = \\displaystyle\\sum_{-m\\leq j \\leq m~j\\neq t} \\frac{\\partial J(v_c, w_{t+j}, U)}{\\partial U}$$\n",
    "\n",
    "$$\\frac{\\partial J_{skip-gram}(v_c, w_{t+j}, U)}{\\partial v_c} = \\displaystyle\\sum_{-m\\leq j \\leq m~j\\neq t} \\frac{\\partial J(v_c, w_{t+j}, U)}{\\partial v_c}$$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{skip-gram}(v_c, o, U)}{\\partial v_w}\\right|_{w\\neq c} =0$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (1) naive-softmax loss function\n",
    "\n",
    "naive-softamax的损失函数是，\n",
    "\n",
    "$$J_{naive-softmax}(v_c, o, U)=-logP(O=o|C=c)$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "且证明可得，naive-softmax损失函数得到的损失值和cross-entropy损失函数得到的损失值是一样的，\n",
    "\n",
    "$$cross~entropy=- \\sum_{w\\in Vocab}^{} y_wlog(\\hat{y_w}) = -log(\\hat{y_w}) = -logP(O=o|C=c)$$\n",
    "\n",
    "为实践基于这一损失函数的模型训练，我计算出了$J_{naive-softmax}$对于$v_c$和$U$的偏导数，\n",
    "\n",
    "$$\\frac{\\partial J_{naive-softmax}(v_c, o, U)}{\\partial v_c}=-u_o^T +\\sum_{w\\in Vocab}P(O=o|C=c) u_w$$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{naive-softmax}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u=u_o} =v_c +P(O=o|C=c)v_c $$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{naive-softmax}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u\\neq u_o} = \\sum_{w\\in Vocab~and~w\\neq o} P(O=o|C=c)v_c $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "##### (2) negative-sampling loss function\n",
    "\n",
    "negative-sampling方法在corpus中随机选取非前后文窗口中的词作为负样例来计算损失函数。这种方法的优点是它不需要损失函数在corpus中每一个词上的损失，对计算能力的要求会大大降低。\n",
    "\n",
    "negative-sampling的损失函数是，\n",
    "\n",
    "$$J_{neg-sampling}(v_c, o, U)=-log(\\sigma(u_o^Tv_c))-\\displaystyle\\sum^{K}_{k=1}log(\\sigma(-u_k^Tv_c))$$\n",
    "\n",
    "其实，$\\sigma(x)=\\frac{1}{1+e^{-x}}$\n",
    "\n",
    "为实践基于这一损失函数的模型训练，我计算出了$J_{neg_sampling}$对于$v_c$和$U$的偏导数，\n",
    "\n",
    "$$\\frac{\\partial J_{neg-sampling}(v_c, o, U)}{\\partial v_c}=- \\frac{u_o}{e^{u_o^Tv_c}+1}+\\displaystyle\\sum^{K}_{k=1} \\frac{u_k}{e^{-u_o^Tv_c}+1}$$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{neg-sampling}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u=u_o} =-\\frac{v_c}{e^{u_o^Tv_c}+1}$$\n",
    "\n",
    "$$\\left. \\frac{\\partial J_{neg-sampling}(v_c, o, U)}{\\partial u}\\right|_{u\\neq u_o} = \\displaystyle\\sum^{K}_{k=1}  \\frac{v_c}{e^{-u_o^Tv_c}+1}$$"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.6"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 4
}